\section{Bedienungsanleitung}
\label{sec:bedienungsanleitung}

In diesem Abschnitt wird die Bedienung des EDBs beschrieben. Nur wenn alle nachfolgenden
Schritte befolgt werden ist eine einwandfreie Funktion gewährleistet. Der EDB wurde im Rahmen der
PREN Projektarbeit der Hochschule Luzern T\&A entwickelt. Ziel dabei war es ein Fahrzeug zu
entwickeln, welches die Teststrecke abfährt und dabei die geforderten Container leert. Zum
Abschluss müssen die Fahrzeuge der einzelnen Teams in einem Wettkampf gegeneinander antreten.
Daher wurde die Gesamtlösung auf die Teststrecke optimiert.  Es wird deshalb empfohlen, den EDB
nicht auf einer anderen Strecke den Abfall entsorgen zu lassen.

\subsection{Akku laden und Spannung überprüfen}
\label{sub:akku_laden_und_spannung_berpr_fen}

Die Spannungsversorgung wurde für einen LiPo-Akku mit einer Klemmspannung von 22.2 V und einer
Kapazität von 1,3 Ah dimensioniert.  Wird ein anderer Akku verwendet, so kann dies zu
unvorhersehbarem Verhalten kommen. Mit einem komplett geladenen Akku wird eine Betriebszeit von
mindestens einer und bis zu drei Stunden garantiert.

\begin{table}[H]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c p{0.45\textwidth} }
      \toprule
      \raisebox{-\totalheight}{\includegraphics[width=0.45\textwidth]{akku-laden.jpg}}
      &
      Bei unsachgemässem Aufladen eines LiPo-Akkus kann es zu gefährlichen
      Komplikationen kommen. Daher muss zwingend ein dazu geeignetes Ladegerät verwendet werden! Das
      Ladegerät muss in der Lage sein, die Spannungen der einzelnen Zellen zu messen
      und dementsprechend den Ladestrom regulieren. Dafür wird \glqq LiPo BALANCE\grqq{} empfohlen.
      \\ \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c p{0.45\textwidth} }
      \toprule
      \raisebox{-\totalheight}{\includegraphics[width=0.45\textwidth]{spannung-testen.jpg}}
      &
      Es wird empfohlen, vor dem Anschliessen die Klemmspannung mit einem Spannungsmessgerät zu
      überprüfen. So kann der Einsatz eines Akkus mit zu tiefer Klemmspannung vermieden werden.  \\
      & ACHTUNG! Mit den Messspitzen keinen Kurzschluss verursachen!
      \\ \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c p{0.45\textwidth} }
      \toprule
      \raisebox{-\totalheight}{\includegraphics[width=0.45\textwidth]{akku-anschliessen.jpg}}
      &
      Akku an der gegebenen Stecker-Verbindung (gelb) anschliessen. Anschliessend wird der
      Akku gemäss Bild im EDB verstaut.
      \\ \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c p{0.45\textwidth} }
      \toprule
      \raisebox{-\totalheight}{\includegraphics[width=0.45\textwidth]{battery-plug.jpg}}
      &
      Sobald der Akku korrekt angeschlossen ist, leuchtet die grüne „Battery Plug“-LED auf.
      \\ \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}


\subsection{Gerät ein- und ausschalten}
\label{sub:Gerät ein- und ausschalten}

Auf dem Mainboard befinden sich zwei Taster, mit denen die Stromversorgung ein- respektive
ausgeschaltet werden kann. Damit werden sowohl das FRDM-Board wie auch das Raspberry Pi
gestartet und gestoppt.

\begin{table}[H]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c p{0.45\textwidth} }
      \toprule
      \raisebox{-\totalheight}{\includegraphics[width=0.40\textwidth]{hauptschalter.jpg}}
      &
      Durch das Betätigen des Tasters \glq ON\grq, wird die Spannungsversorgung eingeschaltet. Mit
      dem \glq Off\grq-Taster kann der EDB jederzeit ausgeschaltet werden.
      \\ \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c p{0.45\textwidth} }
      \toprule
      \raisebox{-\totalheight}{\includegraphics[width=0.40\textwidth]{on-off-schalter.jpg}}
      &
      Die Taster sind unter der jeweiligen Beschriftung auf dem Mainboard angebracht.
      \\ \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c p{0.45\textwidth} }
      \toprule
      \raisebox{-\totalheight}{\includegraphics[width=0.40\textwidth]{powerleds.jpg}}
      &
      Sobald die Spannungsversorgung in Betrieb ist, wird dieser Zustand mittels \glqq
      Power\grqq-LED
      angezeigt. Mit der \glqq5V\grqq-LED wird angezeigt, ob die 5V-Spannungsversorgung aktiv ist.
      Sobald die \glqq5V\grqq-LED leuchtet beginnt das System aufzustarten.
      \\ \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c p{0.45\textwidth} }
      \toprule
      \raisebox{-\totalheight}{\includegraphics[width=0.40\textwidth]{pi-led.jpg}}
      &
      Sobald die grüne LED unter dem Raspberry aufleuchtet, ist der EDB bereit und kann
      kalibriert werden.
      \\ \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}

\subsection{Kalibrierung}
\label{sub:kalibrierung}

Damit die Navigation zuverlässig funktioniert, ist es wichtig, dass die Kamera genau
ausgerichtet ist. Dazu kann man den den Debug-Client aus dem Kapitel \namerefit{sub:debugging_logger_gui}
verwenden.

Dabei gibt es folgendes zu beachten:

\begin{table}[H]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c p{0.45\textwidth} }
      \toprule
      \raisebox{-\totalheight}{\includegraphics[width=0.40\textwidth]{calibrate-line.png}}
      &
      Die Mittellinie muss ungefähr senkrecht im Bild stehen.
      \\ \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c p{0.45\textwidth} }
      \toprule
      \raisebox{-\totalheight}{\includegraphics[width=0.40\textwidth]{calibrate-angle.png}}
      &
      Die Kamera muss so steil nach unten gerichtet werden, dass das Fahrzeug knapp im
      Bild zu sehen ist. Im Bild sieht man die Kabel des IR-Sensors.
      \\ \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c p{0.45\textwidth} }
      \toprule
      \raisebox{-\totalheight}{\includegraphics[width=0.40\textwidth]{calibrate-points.png}}
      &
      Die gefundenen Punkte müssen sich auf der Mittellinie befinden.
      \\ \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}
\begin{table}[H]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c p{0.45\textwidth} }
      \toprule
      \raisebox{-\totalheight}{\includegraphics[width=0.40\textwidth]{calibrate-distance.png}}
      &
      Wenn das Fahrzeug in der Mitte der Fahrbahn steht, ist der Wert des Lenkungswinkels
      zwischen - 5 und + 5
      \\ \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}



\subsection{Start}
\label{sub:start}

\begin{table}[H]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{ c p{0.45\textwidth} }
      \toprule
      \raisebox{-\totalheight}{\includegraphics[width=0.40\textwidth]{startbuttons.jpg}}
      &
      Nach der Kalibration ist der EDB bereit zum Start. Er muss nur noch auf die
      Startposition gebracht  und mit den Tastern \glqq Route A\grqq oder \glqq Route
      B\grqq die Fahrtrichtung ausgewählt werden.

      Links ist die Route A, rechts die Route B
      \\ \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}





